好掛住新年食羊肉同手撕燒雞

以前每年新年都會成家人聚埋一齊食餃子，手撕燒雞，羊肉（我哋北方人）
阿嫲仲會揀十粒餃子加紅棗，食到就係好運
以前好憎食到，依家好想食到
阿爺就會逼所有人都要飲兩啖XO或者嘉士伯啤，細路都要飲話咁先會大個
仲有佢勁鍾意食大蒜大蔥，陣味依家仲記得

阿爺阿嫲97時已移咗去加拿大，但以往差唔多年年新年都返嚟，大伯就上年全家去咗英國，姑姐就全家去加拿大
所以今年得返我哋一家人
頭先阿爺阿嫲一齊gmeet食餃子，好在老母包餃都唔失禮，無XO搵燒酒醇滑頂住先

睇得出你既父母特別廢 移民唔到

我哋全家英籍...未走啫

點解唔走

啲餃好似好正，有冇得影下啲餡？

秒

阿爸話搵多兩個錢
但都隨時準備走人

反而我自己仲未準備好

頭先好餓一嘢食晒
雪櫃仲有啲下次影

有豬肉、蝦、大白菜、帶子

我有bno 可以向你求婚？
勉強都門當戶對

正式北方人好似係水餃入錢 而家都仲有

隨時走得梗冇所謂啦

好耐以前阿嫲會
後來變咗放紅棗

巴打你有BNO自己走到啦
最多遲下英國見

關你咩事

但其實無錢去到都少少大鑊

今日唔想鬧交 next

真 所以我想泊你呢個好碼頭

東北人日日食蔥食大蒜好正

其實你唔係窮到變麥難民 你都可以日日食蔥食大蒜

性格抵讚巴打

其實你都得㗎
但真心會好大陣味
頂得順無

我窮

定其實你有錢巴打

如果多啲人有佢呢種癖好 又係一條發達大計

都叫有錢人 心靈富有

唔識整

唔同人打茄輪就得啦

點樣發達
講嚟聽下

香水都夠做 或者沖涼沐浴露

如果你成日食
會直頭個身都有陣味，唔使打開個口
好似印度人成身香料味咁㗎

我只係想食

咩都夾啲蔥同蒜嚟食
我阿爺以前飲嘉士伯都食大蔥蒜頭，當送酒小食

好似有啲計
連埋芫荽嚟做應該有市場

嘩好想食

以前阿嫲會自己整埋皮
但阿媽唔識，啲皮要出去買

煎仲好食，半夜煎幾隻，配埋啤酒

都好喎，不過我屋企唔係好包餃子

而家喺海外日日食頹飯

你喺邊呀依家
一個人？

喺台灣讀書呀，一個人

有無自己煮
不過好似買外賣仲平？

以前會自己煮但越嚟越懶，買飯分分鍾仲平

自己一個人份量好難預
台灣食嘢又咁平
懶得好應該

我住嗰度得加熱，所以好難整啲咩花臣，而且同樣價錢自己煮嘅嘢食種類少過出去買。

你住台北定邊度？住hall？

hall

有無台妹同學煮埋飯

冇呀，食台仔朋友煮嘅飯就有

好食如果我係女已經嫁得

佢哋通常煮咩
有無樣睇下

煎餃加啤酒

D餃圓碌碌

正以前食咖哩羊肉

醉愛醇滑
老人家飲威士忌XO

咁得意

邊樹鄉下

印尼阿婆細個去左大陸
跟住落嚟香港

除咗咖喱羊會食咩特別嘢？

「我地北方人」你雙非嚟？

我香港出世
阿爺文革偷渡嚟
佢好堅持啲北方飲食習慣

阿公都會迫一家人飲酒

細個飲啤酒苦到嘔

第一次飲心諗大人係咪on9
大個反而主動幫手買酒，撈啲1664 asahi 醇滑 麒麟 嗰啲
一家人飲下酒吹水幾開心
好想同阿爺對酒

LM等煎餃

我冇影呀，有兩個台仔fd會整港式叉燒、燒肉、梳肥雞、紅酒牛肉、檸檬撻等等，我成日去黐餐，而家有個畢業返咗屋企，就冇機會再食lu

定你指台仔個樣，高高大大中上樣囉

咁好嘅
好似幾好餸

係呀，雖然夾返錢貴過平時出去食，但物超所值

呢幾日都係食七仔飯糰同沙律

有啲咩要準備？

睇下有咩做
男朋友

無錢唔掂做乜唔早啲過去

遲啲無得走架啦

可能未過到唔知做咩個心理關口
但我都睇定啲工同住邊
講走好易但真係要動身嗰下

就咁煎香落小小日本醬油

整啦黎明巴

聽日去買返兩條日本長蔥先

英藉驚西

唔係㗎我都驚驚地

等你報告
同埋大蒜

平時去打邊爐 食三兜蒜容

生蒜加炸蒜夾埋啲肉同海鮮
飲啖啤或者汽水，炸返陣味上嚟

跟住第二日個口仲成陣蒜味

好正啊

不過屋企搣蒜頭真係好煩